\documentclass[english,ngerman,ttfont=roboto]{tudscrmanual}
\usepackage[backend=bibtex,style=numeric,autocite=plain,sorting=none]{biblatex}
\addbibresource{literature.bib}

\lstset{%
  inputencoding=utf8,extendedchars=true,
  literate=%
    {ä}{{\"a}}1 {ö}{{\"o}}1 {ü}{{\"u}}1
    {Ä}{{\"A}}1 {Ö}{{\"O}}1 {Ü}{{\"U}}1
    {~}{{\textasciitilde}}1 {ß}{{\ss}}1
}

\begin{document}
\begin{titlepage}
\faculty{ Computer Science }
\date{\today}

\author{%
  Tassilo Tanneberger%
  \expandafter\emailaddress\expandafter{revol-xut@protonmail.com}%
}
\title{%
  P2P multi-purpose Cluster
}
\publishers{\url{https://bitbucket.com/revol-xut/}}
\title{ Documentation of the Russel Project }

\maketitle

\end{titlepage}

%\tableofcontents

\section{ Network Interface }

\begin{tabular}{ |p{2cm}|p{3cm}|p{8.5cm}|  }
 \hline
Command &  Arguments & Description\\
 \hline 
 ping & None & Gibt Heartbeat zurück \\
 api & id, data & Leitet das Json-Array in data an das Objekt mit gegebener ID weiter  \\
 close & None & Meldet die Verbindung ab/schließt sie \\
 workload & None & Gibt Workload-Rating zurück \\
 register\_ workload & workload & Updates Workload in der Kosten-Matrix \\
 task\_ return & data-set & Zurücksenden von gelössten Tasks \\
 \hline
\end{tabular} 


\section{ Internal Addressing System }

\section{ Reserved Hashs / IDs }


\begin{tabular}{ |p{1.5cm}|p{4cm}|p{8.5cm}|  }
 \hline
 \multicolumn{3}{|c|}{Reserved Hashs / IDs} \\
 \hline
ID & Name & Description\\
 \hline
 0 & NetworkHead & Manages Receiving Loop \\
 1 & IPC SocketHandler & Manages IPC Socket connections \\
 2 & Public SocketHandler & Manages Connections coming from outside \\
 3 & Client SocketHandler & Manages Connection this Russel Service holds \\
 7 & Network Interface & Responds to Messages \\
 15 & Routine Manager & Un/Loads Routines \\
 16 & Execution Handler & Manages all running routines \\
 21 & SystemResource & Provides Information about ram / cpu consumption \\
 22 & Other Engine Controller & Stores Information about other Russel Engines \\
 23 & Scheduler Engine & Distributes Tasks\\
 24 & Task Forwarder & Saves where  \\
 40 & Garbagecollector & Removes unused objects \\
 
 \hline
\end{tabular}

\section{ Interpreter Byte Code Table }

\begin{tabular}{ |p{1.5cm}|p{2cm}|p{3cm}|p{8.5cm}|  }
 \hline
 \multicolumn{4}{|c|}{Command List} \\
 \hline
Hex & Short Name & Arguments & Description\\
 \hline
 0xA & decByt & size & Deklariert Bytefeld \\
 0xB & decInt &  & Deklariert Integer \\ 
 0xC & decFloat &  & Deklariert Float \\
 0xD & decVec &  size & Deklariert Vector \\
 0xE & decMat & sizex, sizey & Deklariert Matrix \\
 0xF & decBol &  & Deklariert Boolean wert \\
 \hline
 \multicolumn{4}{|c|}{Alle Befehle hier brauchen 3 Variablen 2 für die Berechnung 1 worauf das Ergebnis geschrieben werden soll} \\
 \hline
 0x14 & add & a, b, c & Addiert den Wert von b auf a gespeichert in a \\
 0x15 & min & a, b, c & Subtrahiert den Wert von b von a gespeichert in a \\
 0x16 & mul & a, b, c & Multipliziert den Wert von b von a gespeichert in a \\
 0x17 & div & a, b, c & Dividiert den Wert von b von a gespeichert in a \\
 0x18 & rt & a, b, c & Zieht die b Wurtzel aus a speichert den wert in a \\
 0x19 & pot & a, b, c & Potenziert a mit b speichert den Wert in a\\
 0x1A & mod & a, b, c & Modulo berechnet den Rest speichert den Rest in a \\
 \hline
0x1E & jmp & index (Integer)  & Springt zur gegeben Position im Byte Code \\
0x1F & if & index1 (Integer) , index2 (Integer), a (Boolean) & If Statement. Der interpreter springt zu index1 wenn der boolean wert wahr ist wenn er False ist springt er zu index2. \\
 \hline
 0x28 & wout & i (Integer) & Schreibt den Wert von index in stdout \\
 0x29 & rinp & i (Integer) & Ließt den Wert von stdin und schreibt es in index \\
\hline
0x32 & del & i (Integer) & Löscht den Wert des Indexes \\
0x33 & ret & i (Integer) & Terminiert die Routine mit dem exit Code index \\
0x34 & set & i1 (Integer),  i2(Integer) & Überschreibt den Wert von i2 mit i1 \\
\hline
0x50 & eq & i1 (Integer), i2 (Integer), i3(Boolean) & Evaluiert ob die werte auf den Beiden Pointer gleich sind \\ 
 \hline
0x51 & neg & i (Boolean) & Negates given boolean value \\ 
 \hline
\end{tabular}

\section{Definierte Operatoren}

\begin{tabular}{ |p{2cm}|p{4cm}|p{4cm}|p{4cm}|  }
 \hline
 \multicolumn{4}{|c|}{Definierte Operatoren } \\
 \hline
Operator & Typ1 & Typ2 & pushon \\
 \hline
 add & Scalar & Scalar & Scalar \\
 & Vector & scalar & Vector \\
 & Matrix & scalar & Matrix \\
 \hline
  sub & Scalar & Scalar & Scalar \\
 & Vector & scalar & Vector \\
 & Matrix & scalar & Matrix \\
 \hline
 mul & Scalar & Scalar & Scalar\\
 & Vector & Scalar & Vector \\
 & Matrix & Scalar & Matrix\\
 & Matrix & Vector & Vector\\
 \hline
 \multicolumn{4}{|c|}{ Für ungleiche Typen ist equal immer false} \\
 \hline
  equ & Scalar & Scalar & Boolean\\
 & Vector & Vector & Boolean \\
 & Matrix & Matrix & Boolean\\
 & Boolean & Boolean & Boolean\\
 \hline
\end{tabular}

\end{document}